[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e8992262})
# 8 值映射

[comment]: # ({/new-e8992262})

[comment]: # ({new-2d2da55e})
#### 概览

为了接收到的值能更“人性化”的表示，你可以使用包含数值和字符串表示之间映射的值映射。\

值映射也能在ZABBIX的前端和通过电子邮件/SMS/jabber等发送的告警中被使用。\

举个例子，一个监控项有值‘0’和‘1’能通过值映射，以认可读的形式表示值：

-   '0' => '不可用'
-   '1' => '可用'

或者, 一组备份关系的值映射可以是:

-   'F' → '全量备份'
-   'D' → '差异备份'
-   'I' → '增量备份'

在[配置监控项](/zh/manual/config/items/item)时，你可以使用一组值映射来“人性化”的方式显示监控项的值。为此，定在*查看值*下拉菜单中选择事先定义的值映射方案的名称。

::: noteclassic
值映射能被用来替换 *数字（无符号）*, *数字（浮点）* 和
*字符*类型的监控项信息 
:::

值映射在ZABBIX3.0版本起，可以被独立导出/导入，也可以与相应的模板或主机一同导出/导入。\

[comment]: # ({/new-2d2da55e})

[comment]: # ({new-18d7ef55})
#### Configuration 配置

要定义值映射：

-   前往: *管理 → 一般*
-   从下拉列表中选择 *值映射*
-   点击*创建值映射* (或点击一个现有值映射的名称上)

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_map.png)

值映射的参数：

|参数     描|<|
|--------------|-|
|*名称*   一|值映射的名称，应当时唯一的|
|*映射*   单|映射 - 一对值与字符串表示.|

所有标星号的字段都需要填入。\

要添加一个新的映射对，请按*添加*。\

[comment]: # ({/new-18d7ef55})

[comment]: # ({new-6241051d})
#### 值映射如何工作的

举个例子，有一个预定义的Agent监控项 'Ping to the server (TCP)'
使用了一个已经存在的值映射名字叫'Service state' ，来显示其值。\

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_map2.png)

在监控项的[配置页面](/zh/manual/config/items/item)，你可以从*显示值*字段看到对此值映射的引用。\

![](../../../../assets/en/manual/config/items/show_value.png)

这样配置以后，在*监控中 → 最新数据*
会以映射的值“Up”显示（括号中显示的时原始值）。

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_display.png){width="600"}

在*最新数据*部分中，显示的值会算短为20个符号，如果使用值映射，则此缩短规则不会应用于映射值，而是仅应用于原始值（显示在括号中）。\

<note
tip>当接受通知时，以人类可读的形式显示值，也更容易理解。
:::

如果没有预定义的值映射，你只能看到：

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_display2.png){width="600"}

这样的情况下，要么猜测“1”是什么意思，要么去搜索文档以找到答案。\

[comment]: # ({/new-6241051d})
